\begin{multicols}{2}
	 
  Valérie travaille avec le programme de calcul ci-dessous.\\ Quel nombre doit-elle choisir si elle veut obtenir $15$ ?\\
En notant $x$ le nombre choisi, traduire par une équation le problème et le résoudre.

\columnbreak

\begin{center}
\begin{scratch}[print]
  \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
  \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
  \blockvariable{mettre \ovalvariable{Résultat} à \ovaloperator{\ovalvariable{réponse} - \ovalnum{5}}}
  \blockvariable{mettre \ovalvariable{Résultat} à \ovaloperator{\ovalvariable{Résultat} * \ovalnum{4}}}
\blocklook{dire \ovaloperator{Résultat}}
\end{scratch}
\end{center}

\end{multicols}

On obtient l'équation suivante $(x-5)\times 4=15$  qui se résout ainsi :
\[
\begin{array}{rcl}
(x-5) \times 4 &=& 15 \\[10pt]
x - 5 &=& \frac{15}{4} \\[10pt]
x - 5 &=& 3.75 \\[10pt]
x &=& 3.75 + 5 \\[10pt]
x &=& 8.75
\end{array}
\]

Elle devra choisir le nombre $8,75$.